禁蒙面法被裁定無效政府不服提上訴 法院展開聆訊

高等法院原訟庭去年11月裁定《緊急法》及《禁蒙面法》部分條文違憲，並宣布《禁蒙面法》無效，政府不服上訴，上訴聆訊今日起一連兩天展開。

民主派立法會議員和社民連梁國雄在原訟庭取得司法覆核勝訴，法律界議員郭榮鏗在開庭前表示，政府上訴尋求推翻原訟庭判決，以繼續執行《禁蒙面法》，但他認為當局應該撤回上訴。

郭榮鏗認為，《禁蒙面法》已經證明無助解決政治爭議，反而深化社會矛盾，加上武漢不明肺炎正影響香港，人人都爭相買口罩、戴口罩，當局不應一錯再錯，置市民的健康不理。

出門之前 rt like reply
Twitter組24小時keep住更新
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

少左好多人rt
唔好鬆懈呀

等睇政府勝訴，我地有險可守